\documentclass[leqno,10pt]{beamer}%
\usepackage{defs2}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{mathabx}
%\usepackage{bbding}
\usepackage{manfnt}
%\usepackage{fourier}
\usepackage{apacite}
%\usepackage{biblatex}
%\usepackage{enumitem}
\usepackage{tikz}
\usepackage{mathbbol}
\usepackage{verbatim}
%\usepackage{xcolor}

\usepackage{listings,color}

\definecolor{verbgray}{gray}{0.9}

\lstnewenvironment{code}{%
  \lstset{backgroundcolor=\color{verbgray},
  frame=single,
  framerule=0pt,
  basicstyle=\ttfamily,
  columns=fullflexible}}{}

\definecolor{shadecolor}{rgb}{.9, .9, .9}

\graphicspath{{./Figures/}}

\newtheorem{thm}[equation]{Théorème}
\newtheorem{cor}[equation]{Corollaire}
\newtheorem{lem}[equation]{Lemme}
\newtheorem{prp}[equation]{Proposition}
\newtheorem{propt}[equation]{Propriétés}
\newtheorem{clm}[equation]{Claim}
\newtheorem{cond}[equation]{Condition}  
\newtheorem{dfn}[equation]{Définition}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{crt}[equation]{Criterion}

\newtheorem{hyp}[equation]{Hypothèses}
\newtheorem{rem}[equation]{Remarque}
\newtheorem{exe}[equation]{Exemple}
\newtheorem{exo}[equation]{Exercice}

\newcommand{\mathd}{\mathrm{d}}
\newcommand{\mathe}{\mathrm{e}}
\newcommand{\tmmathbf}[1]{\ensuremath{\boldsymbol{#1}}}
\newcommand{\tmop}[1]{\ensuremath{\operatorname{#1}}}
\newcommand{\EXP}{\ensuremath{\mathbb{E}}}
\newcommand{\IND}{\mathbb{I}}
\newcommand{\KT}{\textsc{kt}}
\newcommand{\Np}{\ensuremath{\mathbb{N}_+}}
\newcommand{\N}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\probaB}{\ensuremath{\mathbb{P}}}
\newcommand{\equivaut}{\ensuremath{\Leftrightarrow}}
\newcommand{\M}{\ensuremath{\mathfrak M}}
\newcommand{\longrightarrowlim}{\ensuremath{\mathop{\longrightarrow}\limits}}
\newcommand{\var}{\operatorname{Var}}
\newcommand{\esp}{\mathbb{E}}
\newcommand{\pt}{\, .}
\newcommand{\ent}{\operatorname{Ent}}
\newcommand{\dis}{\stackrel{d}{=}}
\newcommand{\proba}{\mathbb{P}}
\newcommand{\convloi}{\xrightarrow[n \to \infty]{\mathcal L}}
%\newcommand{\blue}{\textcolor{blue}}

\usetheme{default}
\useoutertheme{infolines}
\setbeamercovered{transparent}
\setbeamerfont{block title}{size=\normalsize}
\setbeamertemplate{headline}{}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
% \setbeamertemplate{footline}{
%   \hspace*{.5cm}\tiny{%\insertauthor
% 	\hspace*{50pt}
% 	\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber
% 	\hspace*{.5cm}}\vspace*{.1cm}} 


\setbeamertemplate{footline}{} 

% \author{\underline{Maud Thomas}\inst{1} \and
%   Stéphane Boucheron\inst{2}}
% \date{3rd Conference of ISNPS  \\
%  June, 11-16 2016
%   }

% \institute{ 
%   \inst{1}%
% Chalmers University of Technology, Göteborg (SE)
%   \and
%   \inst{2}%
%   LPMA, Universit\'e Paris Diderot (FR)%\\
% }
\begin{document}
\title{Assurance non-vie}

\subtitle{Présentation}

\author{Maud Thomas}
\institute{Master 1\iere{} ann\'ee Actuariat- Sorbonne Université}

\date{}

\maketitle

\begin{frame}{Organisation}
\begin{itemize}
      \item Cours sous format MOOC 
      \item Uniquement des séances de TD en demi-groupes (même groupe qu'au S1)
   \begin{itemize}
      \item Poly + vidéos (pas de cours magistral)
	\item Chaque séance de TD est dédiée à un thème 
   \item Séance= présentations de parties de cours par des groupes (groupes Projets), TD, discussions sur les projets
      \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Évaluation}
\begin{itemize}
\item Une présentation d'une partie du cours 
\item Un examen en présentiel
\item Un projet en GLM en groupe donnant lieu à une soutenance

\end{itemize}

\bigskip 

\begin{block}{}
\begin{center}
{\bf La note finale est la moyenne des trois notes}
\end{center}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Consignes : Présentation d'une partie du cours}
\begin{itemize}
\item Présenter une partie du cours en 10 min à l'aide du poly et des vidéos
\item Tableau et/ou slides 
\item L'ordre de passage est déterminé par avance 
\item Choix : premier arrivé/premier servi (Un choix pour le groupe de TD1, un autre pour le groupe de TD2)
\item Notations : la qualité de la présentation, la pédagogie. Savoir répondre à quelques éventuelles questions des autres étudiants est un plus
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Consignes Projet}
\begin{itemize}
	\item Groupes = groupes de projet S1 : vérifiez que vous êtes inscrits dans le bon groupe 
	\item Choix d'un jeu de données = même jeu de données qu'au S1 pour le projet Modèle Linéaire
   \item Le projet donnera lieu à une {\bf soutenance} de 6min (2min par membre du groupe)
\item Vous déposerez votre soutenance sur Moodle la veille de la soutenance
\item Votre projet doit contenir 
\begin{enumerate}
\item Présentation rapide des données
\item Problématique 
\item 2 possibilités (au choix) 
\begin{itemize}
\item SOIT une étude fréquence-sévérité avec une prédiction 
\item SOIT deux GLM différents sur la même variable réponse avec une sélection  de variables 
\end{itemize}
\end{enumerate}
\item Il n’est pas nécessaire que l’ajustement soit bon, mais vous devez commenter sa qualité à l’aide des outils vus en cours
\item Chaque groupe a le droit à un rendez-vous de 15 min avec moi (ne pas attendre la dernière minute pour prendre rdv)
\item Le non respect d’une consigne sera pénalisé
\end{itemize}
\end{frame}

% \begin{frame}{Consignes Projet}{Où trouver un jeu de données ?}

% \begin{enumerate}
%    \item Les packages \texttt{R} :
%    \begin{itemize}
%    \item \texttt{datasets} : à installer directement sur R
%    \item \texttt{insuranceData} : à installer directement sur R
%    \item \texttt{CASdatasets} : \url{http://dutangc.perso.math.cnrs.fr/RRepository/}
% \end{itemize}
%    \item Les sites : 
%    \begin{itemize}
%    \item Kaggle \url{https://www.kaggle.com}
%    \item Google dataset \url{https://datasetsearch.research.google.com}
%    \item Data.gouv : \url{https://www.data.gouv.fr/fr/}
%    \item Page professionnelle de F. Husson : \url{https://husson.github.io/data.html}
%    \end{itemize} 

% \end{enumerate}
% \end{frame}

% \begin{frame}{Consignes Projet}
%    \begin{itemize}
%       \item Une problématique, un objectif
%       \item Une analyse descriptive rapide de vos données. {\bf Attention !} Cette partie doit contenir uniquement des informations qui sont utiles pour le reste du projet
%       \item 2 GLM 
%       \begin{itemize}
%          \item Soit deux GLM sur la même variable réponse 
%          \item Soit deux GLM sur deux variables réponses différentes 
%       \end{itemize}
%       \item Il n’est pas nécessaire que l’ajustement soit bon, mais vous devez commenter sa qualité à l’aide des outils vus en cours
%       \item Sélection de modèles et/ou prédiction 
%          \item Vous devez rendre \texttt{Rmarkdown} (ou \texttt{R}, l'utilisation de \texttt{Rmarkdown} n'est pas obligatoire mais fortement recommandée) ainsi que votre rapport sur Moodle {\bf avant le 8 avril}. 
%          \item Vous devez aussi rendre votre jeu de données avec votre code R (même s'il a été déposé avant pour validation). 
%          \item Vous devrez également rendre un document texte donnant le descriptif de votre jeu de données notamment le nom des variables et la source. 
%    \end{itemize}
% \end{frame}


% \begin{frame}{Consignes Projet}{Rédaction du rapport}
% \begin{enumerate}
%       \item Votre projet fera l'objet d'un rapport. 
%       \item Le rapport doit contenir la présentation, l'explication et l'interprétation des différents éléments et modèles demandés ci-dessus. Vous appuierez vos propos avec des graphiques et des tables judicieusement choisis. Vous devez présenter votre jeu de données, énoncer clairement la problématique et faire un choix judicieux des outils et des modèles que vous utilisez.
%       \item Ce rapport devra être rendu au format {\bf uniquement html ou pdf} ( \texttt{Rmarkdown} permet notamment de générer un document html ou pdf à partir du code). {\bf Tout autre format ne sera pas accepté}
%       \item {\bf Attention !} Le code ne doit pas apparaître sur le rapport. 
%       \item Chaque groupe a le droit à un rendez-vous  de 15 min. Prise de RDV par mail. 
%    \end{enumerate}
% \end{frame}


\end{document}